海關發現「智文藥房」集團售賣假消毒酒精 含量低於0.1%！

【海關發現藥房集團售賣假消毒酒精 含量低於0.1%】

海關發現一個藥房集團，售賣懷疑附有虛假聲稱的1公升消毒酒精，拘捕7人，並檢獲174支、每支價值98元的酒精，總值超過17000元，呼籲市民立即停用以及商戶將產品下架。

被搜查的是「智文藥房」集團，海關商品說明調查科首席貿易管制主任馬光祖表示，接獲舉報後搜查集團位於屯門的辦公室，並在各區20間分店進行試購，又巡查全港236個零售點，發現涉案酒精的樽身列明含有75%乙醇，但化驗後顯示實際含量低於0.1%，甲醇含量則超過52%，未知產品的來源地及已售出數量，當局會再作檢測核實安全性。

馬光祖提醒市民分辨時，留意打開膠樽後能否嗅到酒精氣味，檢查生產及使用有效日期，盡量到信譽良好的商店購買。他解釋，甲醇是有機溶液，常用於製作其他化學品，帶有毒性，如不慎食用會致盲。

#香港電台 #海關 #消毒酒精 #智文藥房

Methanol 52%

痴線想毒死人？

又係智文

水箭龜樓主車厘龜冇哂貨？

巿中心？

其實元朗D 大藥房, 做支那人生意嗰D . 都係同一個老細.
因為我朋友喺幾間鋪走嚟走去.

置樂

0.1%

而家究竟仲有咩途徑買到消毒酒精 唔係搓手液個隻
而家去親藥房買又貴 又唔知佢真定假 就算有酒精味都唔知夠唔夠60%以上

見到一堆大陸gip就知咩事，啲貨咪又係大陸運落黎既假野再比一陸人買番上去

全部分店都響支那人去嘅地區

置樂街市對面, 阿信屋隔嚟

咩汁黎

就係佢地同龍豐引支那人去

7仔返左貨，頂住先

hktv mall 宜家大量

工業酒精
一加倫四L $50有找
仲要唔純溝水 拎嚟燒都唔得

你咪老屈啦 你講果間良心藥房黎
樓主果間黑店係豪大大果邊

智文藥房

push

想知點分，Methanol燒唔燒得著

甲醇毒死人

甲醇 會中毒 痴線間野

屌 幾前日係街邊買左幾枝來路不明嘅酒精 依加好驚係甲醇來

全線分店都係仆街唔洗分啦

如不慎食用會致盲

黑店

甲醇？wtf

呢d 黑心店 賺咁多
賠返十億做抗疫基金啦屌

仆街黑店…消唔到毒仲要有毒

智文藥房
十幾年前已經比人吊係黑店啦

屌你老母黑心藥房

唔係集團咩？集團都有分良唔良心？
大家樂美心吉野家有無分邊間有良心邊間無良心？

嗰間東亞嚟㗎
唔熟路唔好亂講啦

裝

甲醇

賣毒藥房個間收政府8萬，夠洒錢比律師費喇

黑心

都話嗰間唔撚係賤文咯

唔好意思原來我get錯左你意思，抱歉

甲醇有較強的毒性，對人體的神經系統和血液系統影響最大，它經消化道、呼吸道或皮膚攝入都會產生毒性反應，甲醇蒸氣能損害人的呼吸道粘膜和視力。

甲醇中毒會出現包含了嗜睡、噁心、嘔吐腹瀉等症狀，嚴重者會導致永久性失明，甚至死亡。
⚠️千萬不要用工業酒精自製酒精搓手液⚠️

可唔可以告謀殺?

之後仲可以經營既話
香港真係無法治

燒得
要第d chemical先分到
Iodoform is a type of test that can used to differentiate between methanol and ethanol. When ethanol is warmed with Iodine in the presence of Naoh, it forms a yellow colored precipitate. Methanol on the other hand does not react positively to iodoform test.

methanol?!

On9

過去6個月已經證明左

好多區都有
同埋都有好多區FB有提起過
有人畀智文呃錢

一定可以

有冇腐蝕性？ 因為我試過屋企本身支酒精 用黎清氣水罐既字 我本身個支係清唔到 新個支係得

又發死人財又賣假嘢，超仆街，老細係乜水？

呢間係咪藍店

仲衰過Jolly shandy

甲醇有較強的毒性，對人體的神經系統和血液系統影響最大，它經消化道、呼吸道或皮膚攝入都會產生毒性反應，甲醇蒸氣能損害人的呼吸道粘膜和視力。

甲醇中毒會出現包含了嗜睡、噁心、嘔吐腹瀉等症狀，嚴重者會導致永久性失明，甚至死亡。
⚠️千萬不要用工業酒精自製酒精搓手液⚠️

出名黑店但存在左好耐

痴撚線 大陸咁

呢間喺屯門賺開支那垃圾錢
你話呢

唔使驚！改改個名又重新

真係好仆街

邊個未做選民？
依家睇到呢個post未做嘅即刻做選民

仆街藥房智文

無
舊果枝可能揮發哂/吸哂水先抹唔到

甲醇含量則超過52% ..... 屌你老母臭閪 ...

Bingo
頭先新聞一出，我已經估係呢間仆街野
荃灣都有兩間，屌你老母終於收佢皮，抵撚死，冚家鏟

有無員工睇緊post?
屌你老母臭閪呀

我以為嗰間先叫智文 唔係咩

黑心到咁撚樣....炒價都算 而家係想害人 屌佢老母

痴線

成日行過冇記名乜嗰間唔係智文咩

點先分到！大鑊！如果啲人買左現存果啲有毒就好麻煩。好驚。。。

希望老細同員工全部人不得好死

痴撚線methanol

推

前兩日係假龍城到買，開頭98$一多人買就變148$

真係好撚仆街，買得貴都算，仲要係假野，寧願佢賣炒價但係真野都無咁嬲

其實可以點分真假

以前d工場見人lunch用工業用火酒抹枱
跟著即刻放食物上去食

仲有有毒

分享件細個既on9事

我不嬲鼻敏感好嚴重，老母前幾年自己諗住好心幫我搵另一隻鼻敏感藥，走去問智文有咩藥推介，個店員拎咗盒700蚊聲稱德國入口既藥佢，我老母又真係on99買左，重要好興奮叫我試。

聽到佢700蚊買我已經好撚嬲，google search包裝上面啲牌子名同製造商，乜撚都search唔到。

第二日拎盒野好聲好氣去智文叫佢退錢，個職員串串共話冇得退，我著撚左好大聲屌佢老母。我老母轉頭出去問我點算，我同佢講你700蚊買教訓啦

每次經開個間野都諗返起，好嬲老母為咗我俾人水左七舊，但更嬲自己做乜唔試吓報海關成條on9仔咁，盒藥放咗係屋企唔知邊，咁多年老母都可能偷偷掉咗

智文藥房我屌你老母

幾時一鑊執撚晒佢
呢啲時候趁火打劫已經仆街
仲要咁黑心
之前入親去買嘢啲狗公樣好撚乞人憎
快啲死撚晒佢

又好似冇事

係黃大仙果間見過，
有幾種唔同大細
都係有寫廣州市白雲區醫療製劑中心
都幾多人買

屌佢老母，畀水人都算，甲醇
真係唔死都無用！

早幾日先喺街邊雜貨舖買左支800ml $80
睇完呢單野唔敢用

That’s also ethanol with just a bit of methanol

屌佢老母 聊佢隻揪 幫佢高溫消臭

點分真假？打開有酒精味就堅既？

推推推

勁仆街 買完先同你講話同平時既酒精係唔一樣係無味既，之後仲要唔俾退錢

唔好聞 會肓㗎

痴線
甲醇有劇毒架喎

分唔到，一樣係酒精味

其實邊到仲有一桶賣

智文真係黑店之首

哇屌你老母
豬隊友定係有心講錯啊？

想番去退個陣 張收據寫明不設退換

Push

咁就無計. 當跌左$100. 以後唔幫襯佢呢間

如果佢地火酒溝一半甲醇咪聞唔出
前幾日藥房買火酒....聞起上黎唔似以前火酒咁刺鼻

淆底

只會幫襯細個已經有嘅藥房

有冇方法可以比較到酒精夠唔夠濃？ 假設我有枝確定係堅 同一枝唔知係咪足料

可能係智文員工？

屌你老母元朗都有間智文

用methanol咁撚仆街
告哂班人謀殺啦屌

圖呢

呢間閪嘢抵撚死，口罩佢第一間坐地起價，賣乜都貴過人幾倍。

底撚死啦呢間黑店
之前d抗疫物資炒到咁撚貴發國難財

點呃法?

工業用酒精
想殺人？

真
根本普通人幾乎冇可能分到
除非用乙酸溝乙醇 你smell得出有味 冇記錯好似係菠蘿味
但之前喺chemlab做過幾次都唔成功

賣溝稀火酒都算, 屌..甲醇好撚毒 ... 痴撚線, 害撚死人..

推

喂有無智民大陸仔店員睇緊post?

屌你老母呀，抵撚你死

屌 我真係好on9
前排用晒啲消毒火酒
屋企有幾支工業甲醇
我依家仲日日攞嚟當香水咁噴

甲醇可以經皮膚及肺部吸收
吸得多一樣會致盲致死

屋企買左 成個樽就咁掉有冇問題

已經用咗第三支了
再見啦各位

由 以胸襲警 個單已經冇左好耐

屌 .. 新聞標題應該係52%甲醇先至係重點..

有人買到清水酒精
有人買到冒牌口罩
同埋未有武漢肺炎之前
智文已經唔係做香港人生意
對香港客態度好閪

黑店嚟，終於

魔法液

On撚鳩 街市對面 果間做左幾多年 我廿年前小學雞果陣 跟老豆買餸都係度

清水都未必害得死人.. 甲醇真係害人..

勤洗手

巴打好似會致盲
驗下好
順便驗埋腦

我屋企都有樽. 要掉.

以其人之道還治其人之身
用返佢支52%甲醇做消毒燃料

Sor 我眼殘睇漏咗
以為你問搓手酒精

毒撚死人

仲驗乜鬼
成個人可以唔洗要

清水酒精算好, 今次仲衰過用清水呃人

正仆街

1比99

聞落有咩分別㗎？
我係五金舖都買咗枝 藥水包裝 冇成份咩都冇 但有消毒藥水味

工業酒精係加左水？

屌
有枝同事幫我買
但個味淡好多
扔咗佢先

龍豐？

置樂呢間野貴撚到⋯

呢個test 係屋企用碘酒 加哥士的都勉強做到既
不過唔好煲， warm好了

都得

好撚危險cls，千期唔好做

叫親智民都冇好嘢

呢間黑店咁成日聽到

港狗真係同支那人一樣 酒精都假

好想比佢射落我塊面到

ok都有，但幾貴下

麻煩各位手足幫手推上熱門
極速訂閱 黃色頻道

［黃藍YOUTUBE大戰正式開打］兩大快速壯大黃圈嘅攻略！快啲入嚟幫吓手，極簡單方便方法支持黃YOUTUBER

有咩方法知真定假

1比99 係1%

呃人係廣州醫院
屌，一上網睇，支淘10元一枝係美甲用

新武器？

屌，完全同支那接軌，諗起覺得好撚恐怖，已經唔知有幾多人用緊依啲毒酒精，又唔知市面重有幾多，重點係自己用緊都唔知，物理分辨唔到，

好得意

黑心藥房快撚啲中武肺

真 黑心藥房

more

果間叫東亞

智文呢間仆街藥房，

早輪賣100蚊3個日本口罩，

全部都係透視廁紙咁薄，

d阿婆摸完之後都掉頭走

有咩方法去分甲醇 同 一般消毒火酒？

個名臭過屎坑釘牌啦好嘛

屌你老母學哂大陸啲衰嘢
人地就甲醇扮乙醇做假酒
香港就做假消毒酒精

肉眼同聞都分唔到

咁就仆街 點搞好

酒精天然係有水 經過蒸餾先高酒精度 即係中國啲所謂孖蒸就係蒸餾兩次得出嚟

好撚賤

屌佢老味智文 之前先見佢賣炒價口罩

其實點樣測到？

拉去坐監！！！著名黑店賣假貨馳名黃大仙，專呃C9，阿婆

個樣係點？

呀媽成日買

嘩！個網求撚其到，見到就唔開胃

咩係真係冇法治
我話你知生豬肉case一單都嫌多

電視有專家教，消毒酒精有好強烈酒精味，聞唔到味就有問題，不過最好都係去啲服務街坊地區嘅藥房，唔好去啲因為水貨支那人而開嘅藥房，咁去分會穩陣啲

屌你老母臭閪咩洗唔洗咁屈?真係記錯好冇
我附近有7間藥房 邊記得咁多?

咁智文係華都嗰間 定係時代m記對面 定時代地下嗰間

呢間嘢平時都仆街開

周圍咁多間 點記啊大佬 樓下已經幾間

記錯就屈抹黑 洗唔洗去到咁絕？

光華廣場，好到底，合益廣場。
我朋友都喺呢幾間藥房走嚟走去

支那01話甲醇冇味乙醇有酒精味

時代有3間定4間智文

屌所以先話 點撚樣記啊 咁撚多間我又唔係水貨客日日去

屋企買左呢支..d 味唔係消毒火酒味
仲諗緊會唔會因為95%先唔同味
會唔會有事

Methanol 冇味
Ethanol 同 Iso-propanol (異丙醇) 都有味, 兩隻都可以做人用既消毒酒清或消毒濕紙巾
所以一滴落手度有明顯氣咪多數冇事, 除非好攻鼻就未必係

如果真係唔小心用左Methanol 都唔駛太驚既, 一次半次唔會有大影響, 只要唔好比Methanol 接觸到眼耳口鼻之類就得

上面有人問點度到0.1% 同52%
我諗有可能用到氣相分析儀(Gas chromatography)
做chem lab 一定有用

工業酒精會中毒，下世小心D

時代m記附近sasa隔離個間

喂又想問一問，去五金舖買啲火酒係藍色，嗰隻係咩嚟，嗰隻我用嚟抹油漆而唔係消毒，因為我知五金舖啲嘢係工業用

刺鼻嗰種係 isopropyl alcohol

BTW
呢支
頭先UP唔到圖
個樽一撚樣

聽講 工業用乙醇 如果有 甲醇會染色

刺鼻嗰種係 isopropyl alcohol
唔係 乙醇 (ethanol)

時代地下都係智文

咁華都嗰間係咪智文

印象中 華都地下電梯隔離嗰間唔係

為左賺錢真係害死人都唔驚 正仆街

變性乙醇，亦稱變性酒精（Denatured alcohol），是指加入添加劑的乙醇，主要做工業用酒精（Industrial alcohol; Industrial spirit）的用途。這種乙醇有毒、難聞、難吃、令人作嘔。為避免誤飲，變性乙醇會被染色以做為警示。

係佢到買左 諗緊去唔去嘈9佢退錢

買左2枝 500ml total200

可以, 佢直頭係賣毒藥

報警啦

有冇人試過買啲酒精有一浸好似藥丸嘅味道？

即係邊款酒精

唔係依隻 掉左張單
聽日去試下屌佢睇下得唔得先

有...我有支就喺有浸藥丸味
我都想知有冇問題

咁正常 ethanol alcohol應該係咩味

嗰陣味真係頂唔順，上網搵咗好多資料都冇講呢個情況
好驚

呢個都唔重要, 另外嗰52%甲醇係劇毒

用jolly sandy洗手？
酒精仲少過啤酒

唔好靠鼻聞, 甲醇同乙醇都係酒精聞落去一樣, 乙醇係你平時用開嘅消毒火酒, 飲落肚會醉, 甲醇你飲一啖一係盲一係死

唔使咁sad
本身就冇

炒天價口罩都算, 甲醇當乙醇用真係會死人, 呢鑊真係要拉人封艇

呢支真定假？
有冇酒精味道

我諗緊黑警嘅水炮車係咪溝咗呢隻嘢，但又唔似，水炮車藍得好勁

無得分, 甲醇同乙醇都係酒精, 味道一模一樣, 甲醇係劇毒

我去7仔買罐啤酒算啦

唔關退唔退款事, 有商品說明條例, 佢寫75%酒精但係俾蒸餾水你係犯法

留名

我估酒精會揮發得快過水？

藥水 好難聞 有少少甜甜地嘅味道
嗰陣買返黎都覺得奇怪 點解會係呢陣味

其實唔只元朗，全港都係好多間鋪同一個老細
以前番跟車見黎見去都係個堆人

望落聞落都無分別一撚樣, 但係甲醇係劇毒, 普通人唔會分到

唔好係家居呢啲無安全設施嘅地方加熱易燃液體, 會變全家高溫消毒

人哋抿緊賣假火酒嗰間嘅位置， ，你就答間唔關事嘅
除咗五到人，我都諗唔到有咩其他效果

無, 普通人唔會分到
除非你飲咗落肚, 死嘅甲醇, 唔死係乙醇

其實去屈臣氏買就得，信誠哥

1:999

甲醇同乙醇都係酒精, 你唔會分到, 另外甲醇係劇毒唔好大啖索

其實好多藥房賣假藥拉完都繼續經營
通常奸商會搵個人頂罪
輕則罰錢，重則坐一排短時間
就算拉老細都仲頁其他老細睇住生意

除非立法規管藥房，否則拉極仲有

呢支個樣好流...

罷明有人報串
正苦邊會去測

但酒精好難查佢可唔可靠，其他產品，有牌子，有生產地，有公司名，有時有埋網址，酒精好多時冇呢堆野，只寫75% alcohol，批號，日期......網絡世代嘅追查手法行唔通

商機無限之。醫護集體大移民

dllm, 唔記得就咪撚講啦!
咁樣靠害法

「未知產品的來源地」

樽身寫住「廣州市白雲區醫療製劑中心」

source:

一間隨時開咗30年嘅藥房都記錯，佢仲好意思講

仆你個街我樓上果支都係

點解酒精咁特殊 無大廠肯做咩
要靠啲不知名牌子

抵死呢間黑店

成個集團黑社會背景 發國難財 垃圾

仆佢個街 真係害撚死人

“ Ethyl alcohol for household use “
驗左係 methanol 違反商品說明條例

cls落甲醇真係謀殺

智文邊閪個係老闆忍撚佢班仆街好耐

用香港生產嘅啦 金星藥廠之類
支那嘢用死咗無命賠

你朋友鄉黑嚟?

可能擺得太耐 我屋企之前有支消毒火酒擺左係到十幾年成浸藥丸味
你可能買到N年倉底貨掛

香港藥房真係好多都好撚黑心

咁撚樣叫做未知產品的來源地

冇寫產地來源
係咁撚仆街呀

有冇人要買 要就留tg

Isopropyl alcohol

cls methanol 當消毒酒精賣
搵錢都唔好咁無良呀
會中毒同瞎架 害撚死人

乙醇龜🤮

97前：香港
97後：中國香港

點解唔可以？龍豐 之前都捉倒佢賣假葯米一樣照開檔有咩問題

記唔到就咪撚衝出嚟柒囉
家下鬥快回文有錢分呀
google map 上面都雞乸咁大隻字寫住東亞藥房你都可以咁撚大聲
住得喺嗰頭新藥房未必知
但咁撚大間東亞，開撚咗廿幾30年冇可能唔知掛

有酒精味

今日照開檔 岩岩見到

點會呀，乙醇陣味同甲醇分別好明顯㗎

巴打你幾耐冇岀過街？

分分鐘失明或死人

咁黑心，咪再幫襯

駛唔駛坐監？
咁樣發國難財仲要有機會害死人

屌你拉人封鋪啦

好懷念carbon compound 唔記得晒

香港人示範左咁多獅鳥神獸 你唔夠勇敢

我住屯門5年咋喎你背晒屯門所有鋪頭未啊?
你咁叻仔 比個屯門藥房學碩士學位比你好冇?

而家係犯法先 報狗囉 講錯咪糾正囉 你估我好似你地咁個個屯門藥房學畢業?

琉璃心係仆街陷家剷，人渣敗類，死黑警，五毛，護旗手，小粉紅，藍絲

而家係犯法先 報狗囉 講錯咪糾正囉 你估我好似你地咁個個連登會員學畢業?

快啲執啦黑店

呢間智文藥房衰能到爆

漏咗 仲要係熱狗 泛民打手

其實2樓都影到間鋪啦
你咁都認到係759隔離間地底藥房真係冇野好講

3樓

methanol
好撚毒架喎

入謀殺罪

邊個話你知我住正置樂

我都係同行，無話幫唔幫佢，大家唔同地區客路。
今次單野一係藥房黑心自己做呢隻野、一係出貨個間公司出估惑、一係就本身呢間大陸廠出埋的垃圾。
智文咁多間，我相信佢唔會為個少少錢，賺到既換招牌都唔夠啦。
曾經我公司都中過一次侵權，但我地都係正常同經銷商拿貨，結果仲要俾海關出埋名，雖則我地提供到單據，無事，但俾人屈都幾無辜。

最近好多行家有貨就掃，都唔會理的貨正唔正常。
屌我請細力的

YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

藥房狗

唔好人屌你又屌啦，你知唔知藥房做咩架無藥房，醫療體系暴硬，一間村房講緊一日幫醫院分流幾百人配藥

酒精味

香港要咁多藥房做咩呀

仆街， 中撚曬
屌佢， 呢幾日,日日用唔撚怪得知
仲以為身體差咗咁多

記唔到就咪撚亂up啦

一個區咁撚多間藥房，點解需要呢間黑店呢

又幾亂噏 我以為嗰間係咪講點啊 係咪講藥房名要考牌啊?

屌你啦，呢間出名正宗黑店，你咁都幫口，藥房狗

[刺激過奧運］Realtime武漢肺炎奬牌榜

專做支那生意

買奶粉買尿片買濕紙巾買漂白水等等再加配藥

唔好用穩陣啲

要廣傳
黑心商人

幾時執？

智文老闆係咩人

算死草仆街藥房佬

藥房一向多假嘢

你係咪喺荃灣買?
我月頭都係買過一大樽3.2L嘅，遠距離聞又係冇以前用開嘅咁攻鼻，要擺好近鼻先聞到...

屌你啦 智文臭朵好耐啦 佢先係唔志在個招牌呀屌

可以害死人喎

負債係咪應該要坐監先

負責人

喺第二度買咗呢枝，拎返去退錢定報海關好？

報海關

如果冇keep單既話報海關間鋪頭唔認佢有賣過得唔得

唔好亂講，你講嗰個位係良心東亞！